【問你死未】 明年6月30日前所有網絡支付必須移至人行平台處理

人民銀行 8 月 4 日發出通告，所有網絡支付業務至 2018 年 6 月 30 日前，必須全部遷移至人行旗下的網聯平台處理。這也意味第三方支付行業中存在多年的直連模式，進入倒數計時，支付寶、財付通等超級金融夢想將成泡影。

《星島日報》報導，人行在通知中指出，各銀行和支付機構應於今年 10 月 15 日前，完成接入網聯平台和業務遷移的相關準備工作；此後網聯將進行接入工作，最終在 2018 年 6 月 30 日起，支付機構受理的涉及銀行帳戶網絡支付業務，全部通過網聯平台處理。

這意味著某種程度上，央行把整個支付體系納入監管目的已經達到，至於落實的進程只是時間問題。同時也意味著清算市場終將由銀聯一家獨大轉變為多頭競爭的局面。

據《財經韜略》分析，以後第三方支付由「網聯清算有限公司」來負責，銀聯只佔網聯 1.55% 的股權。而銀聯的核心業務 -- 銀行卡清算業務將門戶洞開，隨著當局的對外開放，Visa、萬事達、美國運通全面殺入信用卡市場。Visa(V-US) 已向中國央行遞交建立銀行卡清算機構的資格申請，萬事達組織、美國運通也打算跟進。

以業務管理的角度來看，央行把第三方支付完全收編，支付寶、財付通等超級金融夢想將成泡影。

一窺網聯清算公司股權結構，公司第一大股東是央行，第二大股東 (梧桐樹) 是外管局的投資平台；第三方支付機構中，財付通獲得跟支付寶平起平坐的地位，京東則躋身第 5 大股東，第 6 至第 10 大股東也全是央行的人馬。

由此可知，央行透過組建網聯，把對第三方支付的控制權牢牢抓在手中，網聯平台是央行強加給第三方支付的一個中介機構，所有金融往來和交易都將在央行的如來佛掌中。且央行通過網聯能夠獲得更多的金融大數據，終結支付寶、財付通等機構「數據寡頭」壟斷現象。

網聯的推出，對傳統銀行是利多，它們未來將不再被「第三方支付寡頭」奴役。但對支付寶和財付通們來說則是利空，雖然這兩大巨頭各佔接近 10% 的網聯股權，但對某些人洗錢就不太方便了。

銀聯則是最大苦主，國際信用卡組織 Visa 等殺進中國後，預示著銀聯在中國的壟斷地位將受到強大的挑戰，畢竟 Visa、萬事達、美國運通等組織個個都是狠角色，來頭也不小，它們都是美國的信用卡組織。

據《2017 年 BrandZ 全球最具價值品牌百強榜》公布的數據顯示，Visa 以 1109.99 億美元的品牌價值排行第 7 名。

這將讓中國的銀行業產生重大變局。據業內預計，中國將在 2020 年成為全球最大的銀行卡市場，屆時流通中的銀行卡數量預計將從 2016 年的 60 億張增長到 90 億張。如此龐大的市場，美國 3 大巨頭發卡組織早已垂涎欲滴，摩拳擦掌準備分一杯羹。

但中國的銀行業也不是吃素的，隨著互聯網、物聯網、人工智能的快速興起，中國銀行業的大變革早已如火如荼的展開。

玩完
即係又係玩返信用卡

大陸最鍾意就係見你做起哂, 百花齊放嘅時候就收左你

即係支付寶微信支付通通唔俾搞，收歸國有？

唔算係
野要繼續做，但big data要些牙埋比國家

全面鎖國

冇咩影響，只係被納入監管範圍，同埋支付寶等民間金融機構，唔可以無限制咁擴大。

好賤,又監管

邊度做生意都要監管嫁啦

笑撚死
共產黨流氓本性盡現
等你做起左就一野收割你
偏偏永遠都有人感謝黨俾飯佢食，唔知道原來碗飯要連本帶利咁還

冇黨批准你做，你連做起的機會都冇。

而家又唔係唔俾你做，只係唔可以俾你一個人玩哂。

中共自己都交出銀聯籌碼，作出交換。

監管的代價，就係開放俾外資進入中國市場。如果冇監管點可能俾你入。

五毛呢?

笑撚死，咁係咪無黨批准你食飯就連飯都無機會食？所以食飯前要感謝黨

至於你話開放俾外資進入？聽住先啦
入世貿果陣夠話公平貿易

監管為名，監控為實

你呢D比較嚟

金融點可能任由私人資本掌握？尤其中國呢個國家係由黨建立。

點解唔開放？外資進入都要接受政府的監管。

仲有呢個世界冇所謂的公平貿易，否則憑中資的資本，咩都買到啦。

去邊做生意都要接受人哋政府管轄。

中國過去外國買嘢收購，進入人哋的市場都一樣要接受人哋政府的審批，規管。

做咩外國監管就啱，中國就唔得？

戇鳩外國銀行既申報係由銀行跟法例有要求時先報，或者監管機構要查野先會講

支共係每一個人每一條trade，有冇犯法嫌疑都要俾支共知
嗰平台係佢控制，分分鐘可以隨意唔俾人轉錢

外國政府唔知？斯諾登而家可以返美國，光明正大做人未？根本個個國家都會mon住自己嗰場。有冇犯法你做咩都會俾政府知。

有問題外國一樣可以唔俾你做交易，唔係要監管機構做咩？

鳩噏完未
就算香港
股票交易申報都係以broker為單位申報，唔係每一個人每一個客都報
銀行唔熟但我所知都係類似

斯諾登唔關事講黎把撚

點唔關事？斯諾登事件就係證明左咩都有監管監控。

你唔報就冇監控？我寧願好似中共咁講明監控你。好過班鬼佬口講話冇，乜數據都send哂去政府嗰ser。

戇鳩

1. 中國唔係美國，美國政府靠自已暗手都做到唔等於支那都得

2. 更何況，你暗手做到都唔等於我要俾你合法咁做，點解要俾政府既仆街行為增加合法性
非法得來證據原則上唔上得court

3. 再再講外國有做仆街野唔等於要容忍支共做埋一份
4. 全世界政府都有某程度監控，但得支那做到咁仆街，成鳩日無啦啦政治迫害軟禁人

PAYPAL

你上面有隻吠緊

好心啦
又spin到去美國

美國會唔會叫銀行將所有交易資料傳到政府啊
會唔會限制每日交易額（1000蚊人民幣 ）

咁都有得比